%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[10pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}
\usepackage{siunitx}
%\usepackage[output-decimal-marker={,}]{siunitx}     

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  	int trunc
}


\begin{document}

\begin{tikzpicture}

\node[above] at (3,1.3) {\textbf{Série statistique}};


\node[above] at (0,0) {\textbf{1}};
\node[above] at (2,0) {\textbf{1}};
\node[below] at (2,-0.6) {\qty{50}{\%}};
\draw[thick,dashed,blue] (2,0) -- (2,-0.6);

\node[above] at (4,0) {\textbf{2}};
\node[below] at (4,-0.6) {\qty{75}{\%}};
\draw[thick,dashed,blue] (4,0) -- (4,-0.6);

\node[above] at (6,0) {\textbf{3}};
\node[below] at (6,-0.6) {\qty{100}{\%}};
\draw[thick,dashed,blue] (6,0) -- (6,-0.6);

\node[below] at (3,-1) {\textbf{Fréquences relatives cumulées}};


\end{tikzpicture}

\end{document} 